（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區43

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

繼續嘈交

小弟夠鐘瞓覺

leg day 唔可以skip
想問胸背可唔可以skip
練幾個月 個人橫左有少少胸肌
但手臂無咩點進步過
練親2，3頭都酸痛
但完全無大過

想試下手一日 腳一日 腰加帶氧一日 rest一日咁快
胸背停下 怕練得多無力練手

熱身巴 我諗我明白你講咩啦 我吸滿氣都係下腰只可以彎到少少 我之前誤解左係成個背唔可以向下

其實大家認為幾時先開始需要用belt

冇話幾時先要既
好多勁人從來都唔用
我通常係玩大重量個幾set先會用
而家等緊條inzer到香港

搵過AMAZON啦...好多都唔送黎香港
想知有冇本地LOCAL有咁細重量既槓片
我見好多店最輕都係2.5KG
暫時跟緊STRONGLIFTS 5X5
試過一次上5KG又太辛苦
所以要諗辦法搵兩塊1.25KG

淘寶

無錢買belt 所以唔用

8/9 RPE 唔係用腰帶嘅前提係

千其要搞清楚成個動作

最近我都成功領悟到

但我未確保自己係完全掌握成個動作

我都未係可以成功發揮佢嘅作用

雖然好清楚嘅就係我用左

我感覺lower back stable 好多

如果啲女都好似你咁識得欣賞就好

自從開始做gym
出街都不自覺scan d肌肉男

由瘦低操起，冇刻意做帶氧，想問你地做帶氧做幾多？幾密？我最多只係玩吓太空慢步機十分鐘

減脂先會做下hiit
一個禮拜兩三次

我冇乜脂可再減喎

想平平地買條belt試下，有冇巴打試過淘

咁咪唔好做

新手想問p記係咪仲有做免費？

你係做尖之前就係gay

定係做咗尖之後先開始轉gay

聽講9成GAY佬會做GYM

做得耐我都開始懷疑自己性取向

咩事⋯⋯

我地係咪起邊道見過？

其實想問好耐，你地所謂嘅瘦底係指 本身極難食得肥 定係指 由瘦嘅體形開始操起？

其實兩者都差好遠下

話說想多D Bodybuild 不如大家講下自己：

身高/體重/手臂/膞/胸+背/腰/屎忽/大肶？

我兩樣都係

I mean cm/ inches

通常瘦底係食得多都唔會話身形變化好大，最多係個肚會凸多少少，算係skinny fat

試一下慢慢食多DD

* 最好蛋白質就維持係最少每一磅就有一克

最容易攝取嘅當然係碳水化合物(香港)

例如本身已經食多TDEE 300 冇用嘅咁咪試吓加到500

但係量度方法最好就一個禮拜睇下自己有冇重到/ 身型上面有冇改變

我明啊

我三年前 62kg (175cm)

而家 76kg 左右

我都想知, 我覺得自己下半身好撚粗壯, 唔知係健美角度夠唔夠玩

依家返屋企量一量

決定自己報上名來先

多圖plz

BF 17 冇乜嘢睇

冇腹肌 剩係得背肌同胸肌

我今晚要去應酬, 夜少少量

冇圖點討論

我既粗壯係比較正常人姐, 呢到完全第二個世界啦
有機會先post下

175cm

76kg

手：14
膊：17
上身：41
腰：30.5
大肶：24
屎忽：38

各位巴打，我2個月前跟左個8 weeks beginner program
不過佢個volume開始唔係幾滿足到我
想轉做6日 ppl split
有無巴打有個program可以share
岩岩開始操唔係幾識應該加咩動作落去
上網睇過 好多都係要做會員先有program

膊係點度

咪就咁

Front 去 Rear delt

其實team joined 腰帶係咪真係有得賣嫁
長期無貨既

上次有巴打推薦比我先發現好多人用

用蛇bar玩二頭
如果wide grip其實洗唔洗wide到一隻手同邊？
定跟返個凹位就得？

帥兄下身好勁

我岩岩幫自己度左度
上身同你差唔多
手：15
膊：17
上身：41
腰：30.5
大脾：23
屎忽：37

全部度右邊 左應該細d
175 74kg
～12%bf

正常下身應該勁啲

經常性Squat / Deadlift

不過睇數據好似你身形正啲

我SBD未測 應該下個月先有結果

加油, 你大脾多3吋, 腰少3吋, 就可以大脾=腰了

其實唔係好在乎呢啲嘢

比多幾十kg PR 我

而家ppl 都日日玩3項
不過仲差少少先squat到3餅
無力水

我隔褲度自己24.5吋脾, 應該同你差不多

我都係最近執緊form

所有嘢都慢慢Pick up 緊

希望一個月後 S/B/D 140/100/180

如果加埋巨龍應該再粗啲

咁唔得，對大家太唔公平

wow 大進步wor

希望嚟㗎希望嚟㗎

不過都要多謝師父

我現在=你三年前

咁你有冇量過BF幾多？

17 啦

想靠健康嘅食物去吸收carbs，唔想飲gainer啲化學嘢，你覺得食咩好？

鍾意食生果 就食生果

意大利粉都可以考慮吓嘅

如果都唔得嘅就直接白飯啦

我自己就通常透過生果/黑朱古力/ 牛奶可以吸收多差唔多30-60g carbs

飯 麥包 麥皮

大家好似都幾大隻

我自己已經bulk到大肥仔了

想問下呢到有無返office收工去做gym既巴打?
你地食飯同做gym既時間係點?

我又想問你地去gym係幾耐？有冇人限自己九個字內操夠四至五個動作就走人？我覺得逗留超過一個鐘就開始hea，因為如果認真操某一範圍嘅肌肉邊可能一粒鐘都仲有力

今日我就21組動作（跟教練）

都起碼做咗一個半鐘

等我話你知點解

今日凍左所以用咗差唔多10分鐘熱身（10）

之後做DL 4x6 休息時間3-4分鐘 （25）

OHP 3x8 休2-3 分鐘 （10）

Dips 4x15 7分鐘 （7）

Skull crushers / Barbell Curl/ Hammer Curl / core (15)

最後拉筋（5）

咁就搞左我一個半鐘啦

點解要負評

因為好似冇乜關係

我唔知你問啲咩啦

你係問你想做運動之前食啲嘢嘅時間係點？

定係運動之後食嘢嘅時間係點？

定係你想問其他嘢？

太含糊太廣泛啦

Btw 唔係我比負皮你

琴日dip 玩5x10 30kg 好輕鬆 每組上到12下就可以加到40kg了

Ching Bench 幾多

我仲係做緊4x15 BW

我玩街健 啞鈴都玩到五六十磅既

幾好喎 有多元化嘅氣氛

你好我玩健力

我想問

你會點判斷自己有能力做muscle up

我想了解下有無同我一樣收6點,返到屋企都起碼7點既巴打係7安排時間
例如係返去即刻食飯,抖到9,10點就郁
定係即刻做完,放左先食?

兩者我都試過,各有好壞,所以想參考下大家係點做

我有時返學都放六點半啊

我會喺運動之前嗰一個鐘食少少野(subway)

跟住運動之後再返屋企食嘢啊

千其要記住 你揀嘅方式最緊要方便自己

如果我係你我會偷多啲時間 始終返工都攰啊 多半個鐘休息好過冇啦

早餐午餐照食
下就5點半左右到會食烚蛋(屋企帶)
或者PROTEIN BAR
7點零做GYM
9點零做完飲WHEY PROTEIN
10點零食飯
12點半訓

有時休太耐會無左動力...

我會分兩樣黎睇
如果係體操式上槓 基本上你有十下標準引體加識個skill就上到

如果係爆上去既muscle up 起碼15下標準引體 之後就可以練爆發力既引體同個skill

留意返做到幾多下引體同muscle up無關 因為muscle up係靠爆發力

師兄一定好巨 玩健力既都係巨隻👍🏼

晚飯既量係點?我試過同你差唔多,一來做果陣會好餓
二來食完咁快訓會好飽,訓醒會胃痛(我係)

肚餓既食D NUTS
都夠撐胃
夜晚都係正常份量
訓醒胃痛我又從來冇試過
最緊要自己適合啦

啱啱開始咗無耐，次次做完啲肌肉都痛到仆街(痛成個禮拜)係咪正常？

兩至七日都正常

係
休息多D

其實玩街健對腳需不需要操?

佢哋會做one leg squat 啊

可能分分鐘你同我都冇佢做得咁勁

麻煩晒等我自己研究下先

巨? 我都想巨

我睇D街健片, 好似都係係條bar上面玩多, 成日都諗, 如果佢地腳粗, 都幾難玩

咁當然啦 咁盡量減低下身嘅重量

對於佢地玩嘢花式動作當然有幫助

可能會更流暢？

只要玩腳我諗應該可以順便幫佢哋練埋Core

痛完先好去再做
想減肚腩嘅話係咪應該慢跑再食得健康啲

有無手足計過大快活雞胸紅米 走汁
有幾多crab and fat ?
Protein 我估around 30幾至40

你新手唔洗咁急住又做
做多兩次你身體適應左就冇痠咁耐
想減肥戒酒戒調味料 鹽 糖
食多d烚煮蒸既野
計返自己tdee
食少幾百卡路里
想減磅帶氧運動做下冇壞
我假設你體能唔好
唔洗急住做hiit住

都唔知係咪轉天氣有啲作感冒，哩兩日操落好似唔多有feel,操多兩操仲開始作嘔....特別操腳果時

有冇係荃灣go24做開嘅清可以帶埋我一齊做 利申新手

手：12
膊：18
胸：39.5
腰：32.5
脾：22
臀：37.5

174 72kg 20%bf

隻手勁細 條腰又粗

你依家cut ?

因為上面睇你肌肉量都唔係好多

去康文署做gym 諗住開張瑜珈墊拉筋同做徒手訓練（冇諗住做機） 今日落大雨著左拖鞋 比個駐場教練趕左出尼 我明佢怕有人受傷要孭飛 我都好合作咁走左 但其實佢有冇權咁做？雖然著運動鞋係常識 但康文署都好似冇明文寫明一定要著運動鞋先入得 我比左錢其實有權留係入面？

其實人哋想當年嗰個健身簡介會已經講左有咩衣著係唔可以啦，同埋之後都會有啲小冊子啊。

*大學Gym 一樣

健身左半年 171cm 由58升到62kg 有穩定咁飲分離蛋白 磅數都有逐漸增加
最近開始留意到creatine 其實想操大隻有冇必要/ 需要飲creatine?

唔係必需品

同埋唔係個個人都對呢樣野有反應

有興趣嘅其實都可以試吓因為算平嘅

你當係placebo 都好 心理上呃下自己

我的protein 隻brownie 白朱古力味認真麻麻

冇一隻supplement係必需
不過試下冇壞

就算朱古力味我都麻麻

硬係唔鍾意個口感

巴打膊咁厚肉 手得12？

我大病之後做返一星期ppl
180cm 74＞70＞72.5kg
胸同背仲差少少去返平時
好明顯體能仲有排先跟得返
但膊同二頭反而已經做重左
係咪病果段時間已經可以當cut左？
同埋有無方法可以盡快追返？

有操啊 我睇時間 一時公園 一時gym
Gym就玩superset多 公園就玩多下數咁做 唔追求大重量同size

麥皮食邊隻
桂格紅色即食果款半碗加熱水得唔得

新手無知 想問比賽用唔用得on booster?

我都無知問其實係咩⋯⋯

重有你指係咩比賽？

一氧化氮促進劑
bodybuild men's physical/ classic

想問各位師兄食開邊隻protein bar？
係邊到買？
同埋係咪真係有用？🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

musclepharm唔錯
iherb
protein係咪真係有用呢個問題好巧妙

係咪通常都成盒咁買？

我諗只要冇藥檢

其實你用咩無人知

我見過一條一條嘅不過好撚貴

3x 一條(大型連鎖超市）

BC shop 唔知有冇得一條條買

我見BC有一條條賣但如果成盒買會唔會好貴？
次次一條條買咪好煩囉

成盒買通常平少少㗎

不過如果計返條數

買real food 其實應該平啲

但會抽 所以想問aakg呢啲應該唔喺list入面？但呢啲明顯會有優勢嘅野點解無乜點聽過有人用 我指初級個啲賽事喇 classic個啲唔計

之前特價 配埋code同忠誠獎勵 平均8蚊一條

real food一定平啲嘅 但bar都係贏在方便

幫你推因為我自己都唔知

等睇下玩健美嗰啲知唔知

Btw 你改咗名

我諗住當snack咁唔使成日肚餓
Protein bar好似又平又方便過real food

隨時個評審係藥頭
賣steroid

我成日改

如果有藥檢嘅比賽 t booster 脫水丸 過量咖啡因都未必過到

想問師兄你平時食開邊隻肉？
係邊度買？
同埋係咪真係有用？

差唔多要cut
bulk到就黎20%體脂

deadlift 完個背pump到傻正唔正常

fatfat

upper back?

咁on booster呢

慘在我開始gym左半年bulk足咁耐
開始要plan人生第一次減肥/cut
以前真係未試過
好驚唔得

大概呢個位

gym齡4個月
側邊睇好似好單薄 係咪忽略左練好多肌肉?

一個星期2日？

whey protein啱你 減肥protein要食足

3,4日 播大帥哥果排好懶

有pump好過無

diet plan

行咩program protein一日食幾多 Kcal intake又幾多
我唔知你操之前係點 不過4個月咁樣似無乜操過 我個人判斷係可以更好

新手報到
操咗幾個月都無乜進展 有無師兄or教練可以幫下我
120lb左右 167

但如果你無做開gym 正常飲食protein理論上夠㗎喎

比冇操過好d既，但先得果4個月，想有咩野睇吖

⋯⋯ 你咁樣食真係好咩

有冇話膊頭定胸邊d動作要練埋先可以立體d?

你一日食幾多野㗎？ 上面已經講晒㗎啦⋯⋯？

Yes

你咁樣食，望落去蛋白質好似真係唔太夠

你夜晚嗰餐 prep workout 嘅meal

之後做完你係冇post-meal ⋯⋯

你去食多啲肉（protein)都好啊大佬

提一提你飲食習慣可能要改一改，最好食下啲生果攞下啲維他命C

睇唔出有操過
以Beginer's gain黎講好似差左D
有冇操前圖對比?

食乜撚野燒賣

操前唔係應該大大力食碳水咩 ?

燒賣入面有大量既豬肉豬油同麵粉
係要食碳水我買個提子麥包都得
樓主想減肥咪每個禮拜烚定幾日既雞胸囉
睇你決心有幾大架咋

唔係樓主 係巴打

BF高

奶粉當然補救到啦

不過真正嘅食物含有唔同嘅營養素

奶粉未必可以取代到佢哋

長遠來講都係唔好成日飲 儘量自己食多啲肉先

真係唔夠就飲啦

唔食夠蛋白質唔會大架

有冇人同我一樣好撚鍾意食魚
倉魚 多寶魚 三文魚

蒸三文魚再淋啲鼓油

淨加蒜頭蒸都好正

假設你係有操得應飲食作息配合到
肌肉有生長
咁你線條出唔到黎既原因就係體脂過高架喇

每次去操完野之後
返到屋企諗返
都會覺得有野做得唔好
第二朝起身 想佢有feel既肌肉又唔係好痛
果下會有d失落
唔知有無人明
利申 新手搵個機洞呻下

一開波即cut 三個月變黃宗澤

你依家做啲咩又唔同人講

我覺得似係technique出事多啲

fly有無做齊上中下 有無db同bb交換咁用
有無挺胸沉肩做好leg drive 拱背 手同身體角度會唔會高過70度？
有無快向心慢離心 或者成個動作減重放慢？
有無drop set, rest pause set? 有無用supplement?
做大重量三頭有無感覺到負荷太大？平時做緊幾多RM? 除咗cable fly有無做db fly同machine fly?
有無做weighted dip/bodyweight/dip/bench dip?

最後順便問下 係咪行緊bro split??

正常飲食咪正常普通人身型囉，試下食多d蛋白質先

早兩日比鐵通撞到個頭，哩兩日一操得太劇烈果個位就會頭痛...
諗緊好唔好睇醫生，定做多兩日睇下點先...
但日常生活又冇事，表面又冇傷，淨係做到腦沖血先會痛（操腳就最明顯，琴日痛到走）

咁大鑊

有
Iherb

食奶粉啦方便簡單

唔好食燒賣，太少protein

可以嘅話食4隻

睇醫生啦唔慳得d $

true food又要high pro其實好麻煩
好多時候啪whey就算

咁又真係方便d嘅

有無買保險？睇門診再refer去照下好，可能有少少積血都唔定，九成都係叫你抖抖自己會好

應該唔算係steroids 個類

普遍坊間正常可以購買到應該都冇問題

唔通食creatine 都當禁藥咩

唔係激素類 不過問清楚姐 因為尋日用完個肌肉飽滿度真係第二個層次

識大把人有食個隻紅丸

allmax testosterone boost個隻

個隻邊係steroids 啊，又貴，都唔知有冇用

應該係個隻performix super male t，啲人吹到好勁

痴線 1樽食28日好似港紙600~700

fb有個page日日喺度sale 個隻草本野嚟 有無用就因人而異 利申無用過

個隻係一堆supplement砌埋一齊 都係啲草本促睪野 聽佢介紹應該有埋褪黑色素 其他成份唔知

有無巴打有跟pt?
我自己有個pt,玩到變fd
玩左1年,依加因為錢問題想自己練
但唔知點開口好

其實啲testosterone booster 都係呃錢 主要成分都係蒺藜嗰啲 食完你性欲增加令你以為真係好有用但對肌肉增長係冇咩用 而且一樽先幾百蚊 效用同價錢根本冇得同ped / steroids 比

係fd嘅就直接啦 佢會理解嘅

如果黑你面 咁嗰個都唔值得做fd啦

好撚驚，諗住玩多兩日睇下有冇改善先，始終平時冇事冇痛
再唔好先睇
Btw係比同事撞到，唔知有冇得cam工傷
打工仔好撚窮

咁一定有啦，同上司講聲先，就咁話前日撞到，而家成日陰陰痛

唔睇醫生都講？

咪又係個金毛肥佬開個間野

一定要講，備案嘛
一陣檢查出來係有大問題要公司賠的話，佢唔可以話唔知道

想問係三餐正餐同正餐中間食蛋白棒補充蛋白質有冇問題？

一星期5日gym，每次大概1hr

坑口有位巴打好撚自私
攬住對50坐低玩電話
set同set中間又玩
做人唔好咁自私啦
唔好屌我點解咁當面講
廢撚事做到大家面阻阻

有閉路喎，我驚到時唔睇老細又話我大驚少怪

set與set之間坐幾耐?具體講下

我自己做人上司就唔介意備案先既，好過你兩星期之後先同我講，死無對證
你上司咩風格就你先知喇，執生

閉路儲存幾多日先

但蒺藜一樽都係幾十 包裝下貴十倍

冇
但我寧願飲whey protein
平d

你地朝早瞓醒腳會唔會特別緊
我朝朝小腿hamstring lower back都會好緊 不論前一日有冇運動

咁除咗蒺藜之外都仲有其他嘢 例如zinc 維他命嗰啲
但依啲嘢根本就唔值嗰個價錢 總之就係呃錢

臨訓前有冇拉筋呀
訓覺個幾個鐘咁少郁動會繃緊唔出奇

儲幾多日真係唔知，不過都係三日前嘅事，如果聽日仲痛我就睇嫁喇

如果SET之間抖分零兩分鐘禁下電話我覺得唔過份

唔報工傷係自己蝕底
扑親頭可大可小
有個朋友試過輕輕撞落玻璃門
結果耳水唔平衡...一世....無得醫

想問做完gym肌肉痛 用冬青油會唔會對肌肉發展無咁好？

我都係咁話,休息30s-1m就下set,比你做先一定唔止呢個時間,未去到咁大愛比人破壞自己訓練計劃呀

係吖

條腰就快變水桶

我一坐就出現

聽日s幾點

師兄影相都幾勁

聽日出去操

條友睇緊連登，可能巴打黎

所以先特登po喺度博佢有追post？

個背似乎練得幾正

各位足弓位下陷做D咩矯正好

小減兩個月 再上過

我一直2500 算 反正增肌同燒脂一齊玩

Keep住TDEE就算？

TDEE -200

我減太多我會冇力玩 因為我下個program開始比較辛苦

我都係減二百
2100一日

我減太多會成個人好攰 反應好慢

2500 我都覺得好麻煩

我咁樣維持左一個月

最後個結果就係 bf 18 —> 17

體重不變

咁都可以喎
你用咩方法check bodyfat

我照鏡

係就係唔準不過有冇少到其實一照鏡就知啦

Btw 平均我每日都會行一萬步左右

要影相囉 日日都見到自己唔會好覺眼

一萬步好簡單 基本上日日都有

就係有一個月之前嘅對照呀嘛

我係唔想要嗰啲鬼鼠肉

不過呢啲嘢慢慢黎啦

力量同我一直上 身型更加乾

試咗你教我bench嘅技巧
放到胸我會覺得太高 放喺上腹下胸嗰個位最舒服

唔緊要啦你自己舒服就好啦

下次有機會再見

星期日會返康怡

星期日我未知玩咩 不過都係嗰啲時間去

腳膊！

我睇program做人

自己寫
六日一個cycle 三日唞三日操 SBD各兩次

一日做胸一日背一日腳膊

咁樣有無問題

正鵪鶉，好聲好氣同人講都唔夠薑，淨係識偷拍之後擺上網想公審人

你係咪圖中巴打嚟

18變17都睇到 師兄你對眼勁過豬肉佬睇豬肉

Lean Mass 多左 上身線條明顯左

體重不變 咁樣都計唔到咩？

咁樣睇落去實冇問題㗎

但係自己set program 個前提係要有經驗

至少都要知道powerlifting program 應該要分幾多個phase 啊

可能已經15

下次去實留意住邊個係貼圖果位鵪鶉

算啦其實都唔係好重要

我只要唔超過77就得啦

佢即刻驚到瀨埋屎 換場操都似

上磅啦，一齊上80 gogogo

邊間gym room ? 好似幾少人

你係魔鬼

其實我都成日hold 住 30 , 40 磅鈴 , set 間都會撳電話 , 要用就出聲 , 唔好影我相

你都on9
自己唔自覺屌返我？
講明唔出聲係廢事面阻阻
你做錯我驚你有牙咩？

我覺得好視乎抖幾耐
2分鐘內都可以接受

不過大家share用就好過post人上網既

Forever bulk

新手健身 想跟呢個program玩
我想問一個動作做完要休息幾耐
淨係知道每組休息2分鐘

推

你要用咪同人講share囉 如果你講左佢唔肯又坐係玩勁耐電話就抵屌啦

咁佢係咪坐左好耐先

抖幾耐坦白講真係因人而異
一般既講法都係1分鐘至2分鐘左右
呢到巴打有D玩力既係練DEADLIFT SQUAT會抖耐少少都有
你玩12下我諗1分鐘應該OK
如果發現抖1分鐘後下一組做唔返12下既 咪抖多少少
而操手我覺得可以抖少D
因為唔似BIG3動作要用咁多肌肉

大把人休息1-2 分鐘再做啦 ，休息期間唔通望住塊鏡？ 坐得耐就唔同

係囉
玩電話本身唔係罪黎架喎
除非坐左成幾分鐘霸住對DB同張BENCH啫

無咩人會夠膽教啦

冇圖冇真相
不過一開波佢拎咗對50先坐幾分鐘再推
之後set同set中間起碼3分鐘
因為牆上面有個鐘 所以參考到
我自己習慣做完就放返出去
企返起身休息
等人哋都有得用

suggest
1~5RM 3~5mins
6~12RM 1~3mins
above 12RM 1mins內

睇錯 如果你想問動作之間
其實做完一個動作 轉第二個 先做個低重warm up都ok 唔使抖太耐

咁我last set完之後 轉動作 之前應該要休息幾耐

人地怕醜 放上連登解決

btw 玩背會掂到二頭 玩胸會掂到三頭
你背+三 胸+二咁玩 新手唔驚玩殘隻手咩

飲啖水抖1 2分鐘就黎架啦

卡撚哂關 唉
有冇元朗p記師兄一齊操

我有時候見到有新手做，都會多口俾d tips既
不過其實好怕人嫌我多事同話我扮哂蟹，始終我都係一個肥仔only

玩咗都有四個月㗎啦其實
平時都係亂咁操下
依家落定決心跟program操

或者佢啞既呢，條鵪鶉如果出到聲唔share放上黎包保大把人幫手屌，但佢而家陰陰濕濕放上黎想公審人

回返氣就得 始終兩個動作針對部位會有偏差 同埋轉完會先做warm up 所以唔太需要理呢段時間 我個人有時即刻轉都ok 1分鐘內都夠曬

上唔到磅定上唔到到力

力
Bf高
巴打有心留個TG傾下

我除咗啲deadlift lower back crusher之外都唔會理 唔想個場有命案發生

唔撚驚就兜口兜面同人講啦，出聲問人share就會面阻阻，我就真係未撚試過喇

咁不如chest+tricep
back+biceps
shoulder+leg
再唔係push pull leg 再唔係full body
program對長遠效果好重要 諗定邊個啱自己再試

你唔撚知醜姐
有啲良知都唔會生人霸死地咁坐喺度

玩力真係無咩心得唔敢扮野 留俾呢度啲高手交流好啲

Why not here Come on

我都想join

咁佢組間到底坐咗幾耐？

貓式deadlift

元朗p記操？

問人share就唔撚知醜？咁你自己own間gym啦屌

港島 不如可以依度交流㗎嘛

冇好仔細咁計
望跳字鐘其中1 set 3 4分鐘左右

啲排骨真係睇到心都離一離 邊度學返嚟

咁 你有無問佢借嚟做返一兩組？

Ego lifter
我個到成日見到有條友一路推BP一路頂起個屎忽擺明用緊LOW BACK代償
睇到自己都痛

條撚樣邊撚到敢呀，問人share會面阻阻，最好問都唔問直接放上網公審，反正網上世界唔會知佢係邊個

有時見到ego lifter 我會食花生

我上次見人推胸握bar位置不理想，都膽粗粗講左兩句

3餅SQUAT做4分1下

下次你做緊個時記得睇post 佢喺個post度問你借

可能落到一半驚死呢
我試過unrack完無勇氣落，rerack 番

有可能練爆發嘅

too wide/too close?

可能手腕

太闊會好食膞頭
傷左膞你大把野唔洗玩

手腕就應該係握法問題唔係握位問題
除非too close導致關節受壓

類似左邊

愈闊愈多胸 唔係膊

唔收好/落點太低先有機會成功受傷

我有佢心

早排有個fd就係咁整傷咗手腕

好gay

身體同手嘅角度都很重要

玩左一年都冇上過力又冇嘢睇
係谷完先叫有啲線條

雖然我自己玩健力

但係有陣時見到有啲bench arch 到極致

推10cm以下 我自己唔太鍾意

Programming/ Nutrition/ Rest

應該係其中一樣出問題

係
不過一闊個行程就做得好短
我要衝PR先會揸好闊

自問好撚冇ego
儘量perfect form都係冇咩睇

驚自己表達差 我指腋下個角度 即係肱骨同驅幹個角度
識得有個操咗廿年嘅教練做bp 手位一時放太高（差唔多上90度） 傷咗個膞 抖咗幾個月

拱橋推胸

放心啦你點揸都好

你最闊嗰個距離 我都比唔上

手長對於推嘅動作都係冇乜着數

無technique都好 鳩操一年都會有改變
不過好視乎佢想睇啲乜

飲食做得OK嘅話

咁我就係想問你平時用咩program?

扎條肘帶好過 wide grip俾你上到都無乜意思

佢目標係力

不過玩咗一年連續都冇上過真係好sad

受傷只在乎嗰一下

最慘係傷咗就失業 幾個月無工開

你on9啫

笑死

與其諗動作間要抖幾耐，你不如擔心下做完一個動作之後會唔會即刻有得做第二個好過啦

excuse me how many sets you get left

通常一問啲新手佢地就會嚇到走

我意思係當你預左要等嘅時候，果個時間其實就已經唔再係咁值得參考。
做得耐嘅都知去到尖房永遠唔會咁順利可以順住晒自己嘅動作次序/休息時間嫁啦，都係要自己執生

我意思係想用嘅話就直接問人搶野玩#

部部機都有人用緊就要主動出擊跟機

啱啱先見有排骨先爬舉，之後放上背squat,仲要唔喺squat rack做

請教點飛上胸

其實唔係健力嘅話有冇必要leg drive
好奇問

incline dumbbell fly
or
low to high cable fly

諗住玩健力一定要識依個技巧，普通健身者可以唔洗理

隻腳放上bench

同leg drive都試過，兩隻我都試過

隻腳放上bench反而我覺得個pump feel仲好，但做唔到太重

識leg drive一定可以推重啲

呢排發覺好多新手都戴哂腰帶
似裝飾多過實用咁

做ohp真係爽過射精

算啦做好自己就算

squat爽到失禁

Deadlift 強度勁到賴屎

我仲係 LV1 裝備 , 得對護腕帶

抓舉

protein可唔可以溝埋creatine飲

可以 但沖完盡快飲

仲有db upper chest raises

myprotein d protein粉好唔好

係bc shop 買左on whey
唔用iherb
bc仲平d

不好

iherb你有無玩code先

但係如果我係檸檬味creatine呢

有冇人上斜方肌過強過活躍？好多動作都有介入，點樣糾正mind-muscle connection？

水合肌酸一沖水要即飲 , 好易變

我指牛奶味protein 可唔可以溝檸檬味creatine飲？

Squat 膝頭痛點解決 本身成身關節都唔太好

平時 creatine 會分開飲 ,

不過間中都全脂奶+whey+麥皮+香蕉+西瓜味creatine

iherb入到checkout會再折架喎
bc減價？

牛奶檸茶試過未，試完就知

對腳指試下唔好指咁出

咩問題 你頂到隻味咪得

夾實個肩胛佢就郁唔到

冇所謂架
你飲得落咪得

關節素

btw 問醫生意見好啲喎

350 bc
iherb 入code 420？

推完ohp 再推incline db 再玩dips
三頭大爆炸！

咁bc真係平d

飲過最好飲係呢隻
最貴都係

長期痛定痛一日就唔痛？

水解粉又第二個層次嚟嘅

飲開返唔到轉頭

Bc 之前490

見到
兩日賣哂

家陣都仲做緊499喎bc

果然係上身勁嘅表表者

荃灣bc 350喎
我買草莓味

有無ching飲過MP既pea isolate?

飲左一年whey ,每次飲多過兩殻就好多屁放

Iso100 5lbs 賣350
Ching 你講緊on 5lbs 嘛？

其實on都有出水解粉

係
iherb 幾錢

買過最平係平過350
不過一年可能得一兩次係咁
Keep 住飲買10lbs 一定係bc 最抵

Iso 100都係，應該都係bc 最抵

飲過on turbo chocolate
個味冇iso100咁正

原來有10lb 裝

操爆背真係會想嘔

有
袋裝架

nonono is this

有ching想買雞胸嘅話
Hktvmall 買滿300蚊有9折
應該算最抵

想請教下 新手做個胸肌唔係好feel到出力係咪正常 姐係推胸個陣就手攰 夾胸個陣就肩攰

常見問題嚟

夾起你個肩胛骨
主動用胸發力
用輕d感受下胸肌出力先

locker都冇呀

長期個膝頭上落樓梯有時會閃一閃痛
Squat 果陣 一做重少少就膝頭刺痛 之後成晚膝頭都好熱 同埋第日上落樓梯會痛 過一兩日又回復返平時得閒痛下咁樣真係好想練深蹲 可惜一重就痛

屌 今日bp果陣隻手腕有幾下拗後左 而家有d痛

有無睇開醫生？

如果真係要squat嘅話唯有蹲low bar啦
比起front squat同high bar無咁食膝頭

手腕通常好快好 預兩個禮拜啦

洗唔洗打code?
岩岩試左㩒唔到
利申：未買過

平時夜晚都幾爆下

仲要啲人大隻到 齋睇都覺得迫

冇咩事都係5點前去或者夜晚10點後

以前係公司club house做
轉左過去先發現自己好撚細粒
d機係正既
而家都多人左好多

club house就一定㗎喇

想問下咁多位師兄 大家推dumbbell bench press個陣係咪好明顯個胸出緊力同夾實左？我做個陣無乜feel 但又唔會膊/三頭攰

胸冇乜feel
膞同三頭又唔攰
咁你邊到攰 點先停

試下內收

有冇收埋個肩胛骨
手肘有冇飛起左
有冇落到接近胸部先上
背部有冇自然arch
core夠唔夠穩

屌成班友霸locker放野，試過個場4條友操但十幾個locker鎖住

Feel到無力 開始借膊力/夾唔實就停

即係點

可能係arch問題

係 𥄫到好多師兄放咗好多罐supplement 喺入面

應該係長期用緊 不過見好似有得加80/月長租locker

好多大隻佬

會更加有motivation

最誇見過一條友用三個

唔好睇個樣，我真心覺得呢啲係肥多過大隻。
健身撚係咪想花大量心機去操，但都比人話你係肥仔先？

u like la

我心目中覺得大隻係李小龍呢一種，佢呢種身型先會被社會大部份人所認同。好過佢隔離果種肥閪身型，以為自己大隻，到頭黎比人話係肥佬唔係大隻。

唔係李小龍嘅話 , 健力撚會話果啲係難民腹肌

佢呢？肥定大隻？

Gainer 一殻粉大撚到傻

事實上佢係

以健美角度

李小龍係得背睇到明顯肌肉 佢除咗bf低之外同街邊求其執件mk仔冇分別

on？

香港人真係好膚淺
係唔係一定要像余文樂咁瘦出腹肌？
定係郭富城成隻猴咁先係健身？
圖中呢條友減脂一個月就可以好sharp
係佢唔想減姐 講真增肌難過減脂好多
體脂太低亦都唔健康

做gym有好多理由
唔一定係溝女仆嘢
可以係減輕壓力 自我挑戰 健康
睇開d啦香港人

off season係乜
bulk係乜
我諗都唔知係乜

真係屌你都廢撚事

我雷震子算唔算大隻?
真心問

太大隻了

請問下有冇巴打知 各大運動牌子門市有冇squat shoes 賣

170
59kg
Body fat 16%
有個肚腩
可以點操大隻 同無左個肚腩？
飲食要點？
如果要買奶粉 用邊好？
食增重果d 定食 純補蛋白質 ？

香港冇

上美帝網購 成日特價
用buyandship Portland免稅倉庫轉運
一雙鞋運費75左右
Google好似有$20運費折扣promo code

搵倉巴起佢底就解答到

個啞鈴都幾大隻既

你追求社會大部分人認同係你既事，你有本事咪操到李小龍咁囉
其他人做咩，關你撚事？mind your own business.
人人審美觀都唔同，身型呢d野邊有好唔好過

咁都諗唔通就少出聲為妙

咁都唔叫大隻 就算bf比較高都睇得出係肌肉型 不過我覺得呢種身型先sustainable

見到goji個老板操野
Squat足成粒鐘

German volume training

之前有人睇佢做 佢問人join 唔join

建議睇醫生先，我未做gym之前已經膝有啪啪聲同少少痛，上年決定去學SBD前，睇咗醫生，check完照埋，醫生話我無咩問題我先去搵教練上堂

我一陣試 btw沉肩夾背個陣 背肌係咪都要谷實？

尋日個gymroom通風壞壞地
lunges做左一組已經覺得勁辛苦 出左去飲水
再做多組覺得都係唔對路
之後返到屋企就病撚左

有無人知香港有無任何場地器材做到strongman training?

啫係一日做輕一日做重？

5 3 1

盡量啦 千祈唔好連續兩日都玩重

收到
BTW Squat我日日都做 兩日5x5 一日3x10都ok?
抑或要有一是做8下或以上

531計數計到頭都爆

8-12 兩日

3-6 一日

Btw日日做嘅意思係咩？

啫係做足三日
因為成日都仲加到重

用Excel

531啲重量唔會好細咩
我嘅意思係未必每個重量都會砌到出嚟
P記餅都係2.5lbs起跳

定係計完出嚟個數要round up佢？

你就好啦

我想加都冇 一切都要乖乖聽話

我有陣時都會遇到呢啲問題

我直接唔理加重少少冇所謂

仲係新手

唔知點樣界定為新手好

我認為自己仲係新手

唔係世界級教練就係新手 全個post都係新手 無玩過open cat嘅都係新手

23 前一定玩comp

師兄力定美

力 不過有力底都可以轉美

力美本身就係雙輔雙乘

好掛住我隻招財貓

同意 冇力難啲砌Volume

我日日都玩重

就算係低訓練量

我都會玩一至兩組大重量

改唔到

點睇健身post啲新手蹲到4餅

=CEILING(重量,5)
不過我依家都無玩531了

我練身體健康

squat未過300kg都係新手

有個壞習慣係唔做deload

真係冇做過

我覺得好晒時間
明明自己有力又要逼自己deload，做輕啲

我過唔到自己個關，我寧願rest day算

deload係必須㗎咩

好視乎你點睇必須呢個字眼

呢個操手方法大家點睇

我意思係冇overtraining 嘅症狀應該唔一定要deload嘛

做咗對下個cycle嘅progessive overload有幫助 聽聞
就算無overtrain都「應該」要做 但因為成個deload要一星期 個人嚟講覺得太辛苦所以無做過 俾唔到個人經驗你

做deadlift 條腰有小小酸係唔係正常

新手啱啱pass咗康文處test
想問應該點有系統咁健身
求各位高人指點

即酸定第二日酸 ?

即酸

有少少酸我覺得都正常
始終都會用到lower back

天份真係好重要

即酸唔正常
除非1rm
或者係咁力歇

巴打有冇link
姐係話健身室見到人著嗰啲都係上網買？

做完之後嗰日我都會有啲酸

但係如果即刻酸就要小心啲

香港基本上少之又少

你當好似尋寶咁

功能性既鞋我都係覺得要試下先
不過香港的確少呢類鞋

買錯碼又冇得換添 好煩
宜加著Converse 蹲 仲有些少butt wink 已經係咁壓多啲小腿

或者係外國舉開拎番來呢
或者可能去外國旅行買台灣都有

成日都見到人著GOLD'S GYM TEE

之前訂Wiggle 係平左

不過遲左一個月先到

*之前同期有三個一齊訂（包括我）

有一個巴打就預計時間

我就係第二個收到

倉仔就係第三個

到左已經劏雞還神了
雖然個盒爛到九彩

個日，同埋第二日酸正常
即時酸我覺得係有野無lock實

我著UK9

Vans就EU 42.5

Squat shoes (Adipower) UK9

著左上身 力量+5%

我係準時到果個

我著us10.5
買UK 11
Fit size

有無人用過aakg

昨日第二次拎25lb啞鈴練deadlift
hamstring 酸到而家
小腿都有少少酸 不過背就無feel

新手 操咗幾個月淨係肥咗少少咁（125lb）有無觀塘師兄帶操下or交流 想增肌增磅

有冇巴打玩緊p記一年大專免費嗰個優惠？
話說p記係咪呢排開始cut班大專免費？
有fd話早排去 俾sales煩佢要簽約 如果唔簽就當放棄埋個免費優惠

依家先去join梗係俾人撚啦

利申10月join左免費一年

佢同我都係上年9月底10月頭去join
不過佢就俾個sales捉住咁講
懷疑佢俾人撚

想問下做窄腳squat (四頭主導），squat 落去個陣做個hip hinge 係咪要feel 到hamstring 有張力？

叫你個fd唔洗理個pt

有無p記巴打無畀pt sale過

康p

上次條女畀人sale
嚇到跑嚟搵我

呢個人相當有可疑

嗰三個女sales

康怡?

係啊

最近一八年先入嚟

而家勁多人
我都唔敢去

朝早或者晏晝都仲可以

夜晚⋯⋯

試過夜晚去 朝早兩個鐘做得完 夜晚要加多30-45mins

我feel到就黎蹲到兩倍體重
腳仔腳仔快啲上力！

騙徒手法層出不窮

荃p未俾人sale過

屯p都冇

有冇辦法可以令到hand speed 快d
戰繩得唔得

有冇巴打知道邊度可以買到 fat-grip?
另外前臂操極都唔大點搞好 但係其他部位都顯著粗大左好多

用黎加強打J效果？
定想留住女朋友個心

可以有d更有意義嘅事嘅

Myprotein

香港本地就唔知

外國網站: Rogue 必有/ 都可以睇下

趁低吸納都好似幾好

唔該曬

例如？
加強打J效果想留住男朋友的心？

ps 其實唔知咩係hand speed

本身打開劍擊比人話hand speed 唔夠

咁撚專既野點解唔問教練

見到有人錯動作 會唔會提下佢

笑左

我淨係知通常愈大隻愈慢

見到對方超級新手就會
否則d人多數唔會感謝你

我多口幾次都無人丙我
不過我唔清楚佢地係咪口裡說得心中屌鬼

見到啲ego lifter 講多都嘥氣

Rounded lower back (Rack pull) 睇到都覺得痛

推胸一路推個屎忽都向上推埋一份都有

今日個情況就係咁

佢叫我練跑 我真係唔明跑同對手有咩關係

因為你跑得快嗰陣時你都要用到手嘅動能？

「Chok」手？

有冇巴打join 4ward fitness 見冇咩評價

問清楚你教練啦
一對手有咁多部份
佢係咪想講一對手FING快D應該會幫助到你跑得快少少
如果講到尾都係要練大力D

覺得自己玩得好重又覺得自己好型嗰啲

不如算啦當睇唔到啦

我試過提醒過但係佢都係唔聽

講真玩得重又姿勢錯既人
肯定係自尊心好強先做ego lifter
點會肯聽人講

我覺得你可以練下減速個穩定性
完全係9up btw

好多時都想提，但一睇到自己嘅身形根本就冇說服力
所以都係唔出聲算
除非佢問就會交流下

可能人地做緊進階變化動作

想問我deadlift跟唔上我rackpull (2/3都冇）
係咪腳唔夠力？

斷腰版deadlift同shoulder bench press

我想有人提下我有時都唔肯定自己岩唔岩

屌
隻Muscle Tech Creactor冇味版有味既
溝落WHEY到變到又酸又甜

Rackpull個range短過Deadlift
跟唔上係正常既

睇kofgym 條片講唔可以長期上磅，太肥難增肌，咁有冇話去到幾% body fat 先為之太肥

我自己好少少企上個磅到睇
通常一見到個下腹線條差左就會CUT

我成個腹唔見咗

冇腹肌線條已經CUT得啦
又唔係玩比賽要BULK

新手想問肌酸係咪要飲兩個月停一個月咁飲？

請問有冇人試過ezvrofitness？有冇伏？
我驚去到又係逼人果類

Keep住飲

今日pull day好撚正
5x9 20kg pullup
5x7 15kg chin up
再做少少bw 引體同拉下機撚下二頭

Bcshop條友同我講飲兩個月停一個月

本身creatine係酸

下⋯⋯ 我每日將5g放入口先 之後再攞水餸

我都唔覺得有任何酸嘅味道 認真？

我on係酸我都係就咁食

原味？我嗰個真係除咗有少少甘之外

真係冇乜其他味㗎

大部份都冇味，人地預俾你落bcaa到飲

拎住個極輕啞鈴揮空拳啦

我都係on喎之前
溝落去都冇乜野
係難溶d

unflavoured 吖，不過陣酸味唔明顯

做力量訓練 同 跑步減脂
係咪應該分開唔同日子做？
e.g. 星期一力量訓練，星期二就唔好again，轉做踩單車/跑步30min-1hr

我知道唔會夾你 同真係教你野

咁咪賣少三份二囉咁豬都有

不過做乜唔買hcl

係就咁睇冇，定出力都冇？

係挺胸 沉肩 鎖背，個背唔係死夾架，係你挺胸沉肩個陣要靠鎖實個背固定好個動作唔好俾佢走樣

My protein whey 雖然得 55%off , 但低價減左 , 5kg 而家只係 $508 , 應該免運費

底價減左

cut左1個禮拜chest press做8reps即刻跌左2.5kg

好似 $499

想練clean/snatch
應該squat/deadlift完先練
定係練完先照正常咁squat/deadlift?

任何supplement其實都可以用一排斷一段時間 避免身體習慣而減慢進度

HCl相對水合肌酸比較少研究支持

小弟膝頭哥比較弱，每次練腳都好唔放心，有咩動作可以先強化個膝頭哥

練多啲四頭

同埋驚既話買護膝操腳用

同埋拉多啲筋

hamstring, quadriceps

你個名

做過3餅半深蹲，膝頭傷左

係會弱啲既

有沈浩峰逗住喎 幾時挑戰四餅

唔知問得啱唔啱地方
學生妹想減少少肥
最主要係想心肺功能好啲 因為行兩步就會喘氣
但唔知點入手 手腳唔算肥 有啲肉 係腰身位肥
除咗跑步應該再加啲咩
跑步又應該點跑 跑幾耐
如果出面join啲fitness programme會唔會好無聊嘥錢

起我底睇FAQ

Thanks bro

唔該哂巴打先
如果我咁嘅情況 係咪一定要配合重訓先會真係叫做減到肥？
因為最主要係想肉實返啲 睇落唔好咁一patpat咁
睇完巴打個post 因為見到主要都係講男仔gym嘅資料 想再問清楚
如果有睇漏就sorry

有budget 就緊係搵個好教練
起碼知道應該做咩唔應該做咩 進度快d

Yes.
呢方面女人比男人更難

有無邊間介紹 最緊要唔hard sell同有心

唔知係咪on9問題 coffee youtube教人收腹嗰啲動作信唔信得過 帶氧運動 返屋企再做呢啲有無效？
唔該哂巴打

上ig 慢慢揀 呢度唔方便講

講起呢個人就記起

「如果做得太多深蹲可能令隻腳變成更肌肉型」

佢講架？

女人真係一見肌肉紋就會話大隻得濟

見到大家係隔離街徤post好有意見

呢度開頭都係街健開始，傾傾下變左健力為主

健腦，台中市有無咩鐵館比較值得去朝聖？

睇你目標係想練腹肌定見腹肌
腹部動作只對前者有用，後者都係要減脂

Cardio係邊做無任何分別

太原路 fitbox gym
多barbell 可以唔簽長約 一分鐘一台幣

台北健而美 台南高雄健力
呢兩間就好專健力，比起open gym 更似係搵教練上堂既地方，唔知你要邊隻，但台中好似冇呢種我再問下人先

唔需要問啦，我去打個卡之嘛

ok

完結了

果邊個樓主自己標題講身型轉變。。。

下面d留言就幫佢腦補話街健唔係玩肌肉量係玩肌力（佢地未分到肌力同肌耐力）同花式

冇眼睇

唔知做乜成班護主犬，樓主都話大隻係佢目標之一所以接受人用bodybuild角度去批評佢

最大問題都係身型啫

已經唔係bodybuilding角度睇佢, 佢玩3年街健點仲係依啲身型，真係要檢討下

其實個樓主態度幾好
不過我都見到有D街健既都玩到好大隻
所以有D奇怪3年點解身型仲係似一個操左幾個月OK乾身既普通人咁

有冇試過DROP SET揸乾佢

個po咩名？想睇

大家有冇用D紀錄app 次次自己入excel好煩

tabata timer
計時+mark動作+體重

三年身型轉變

有個痴線佬屌窮巴咁大隻唔敢出樣，但果邊樓主敢出

大佬，人地黎宣傳自己個街健facebook page 同YouTube channel 架。。。係咪都出哂樣啦

新手1.74 高 57kg 想增重我真係瘦撚到仆街
除咗去gym room 有無啲喺屋企都做到嘅動作俾我去跟
另外自己本身吸收麻麻，食極都唔肥，飲奶粉會唔會有幫助有邊隻奶粉易入口又推薦排骨仔

起碼買對DUMBBELL先
你有心揾既GOOGLE大把HOME EXERCISE

不過新手以你咁瘦
應該冇乜肌肉感受度
去GYM ROOM玩機開始係好D既選擇
始終安全D又易FEEL舊TARGET MUSCLE

另外你如果係想儘快上磅可以考慮飲WEIGHT GAINER

求其揀隻
其實相差唔大
作用都係推高你CALORIE INTAKE

唔該巴打dumbbell 應該買幾重見新手啲人推薦買15kg

買對可以調節架啦
記得CALL GOGOVAN/的士
唔係搬到你仆街

我建議買啲可以入餅既dumbbell

5kg,2.5kg,1.25kg各兩塊應該係夠你新手玩

可調節啞鈴會比較貴，但係方便既

睇下想買邊樣

引体向上器
門框果種，有冇用？？

原來仲有街健post
健美同健力洗唔洗再分2個post

做左幾個月gym
個身體修長左 有線條
但係冇咩大過

thx

d餅加下加下都夠買一對可調
長遠睇既話

原來奶粉唔好用熱水沖係冇根據，所謂熱水可能只係7-80度，根本不足以破壞蛋白質，你食雞又煮熟，蛋又煮熟，如果呢個理論係岩，以後所有嘢要生食先吸收到蛋白質

你有冇試過，會結到一舊舊...

咁又試過，攪完一輪變一粒粒白色

個根據咪就係會一舊舊囉

買對$200 10+10kg 先 , 連續玩到兩個月先諗買啲貴野

做乜9，一直話唔可以用熱水係因會變一舊舊

熱水會破壞蛋白質 , 但唔會破壞蛋白質入面嘅氨基酸 , 而我地需要嘅係氨基酸

一陣試dumbbell shoulder press55lbs 希望得 唔會責死自己

追重

因為玩到4x12 50lbs 今日玩55lbs x8兩組 加50lbs x12兩組 唔算追重啦

狀態唔係特別差都應該冇問題
又進步了

最驚係上去個下 其實之前都推到 不過係第一下上去個下要人幫一幫

第一下冇伸張反射係難少少
記得全身用力集中精神，真係唔夠力就掉啦啞鈴姐
記得之前有人教推啞鈴第一下就由上高開始而唔係底部開始，咁就唔會冇第一下冇伸張既問題
祝師兄愈破愈有

好 希望今日搞掂佢！

一陣間 Squat 之後再8x3 Bench (90%)

希望唔洗roll of shame

入左program 既力量期？
好甘下wor
係咪差唔多第三第四星期？

加油可以玩比賽就好好加油

未未未

第一個program( 4 Weeks) 難度= 1/10

輕 sq + 重 bench?

一樣8x3 中間有accessories

好堅 等你變超三

其實都算輕鬆

因為係用緊old max

不過Bench 因為技術仲有少少問題所以其實唔係好準確知道自己去到咩位

oic...

健腦巴潛左一排，終於上翻水

gay

乜9

輕鬆兩組55磅shoulder press 8下 上個下比我想像中輕鬆 美中不足係最後個組得返7下

巴打一定好大隻

唔係好明
唔係55x2x8
50x2x12咩

即係50磅得返7下？

係 最尾個組50磅推得7下

我排骨仔

抖左幾耐

點解咁追求大隻，不如去做義工

你的樣子如何

全部一分鐘

何必要將自己嘅價值觀強行套落人哋嘅身上呢

各位巴打好
最近練緊體能 做掌上壓個時左手手踭啪啪聲
想問可以點改善
我之前check過應該錯左姿勢 問過d師兄而家執返好
但情況依舊 故想請教

前幾日做義工，幫d老人院換水唔夠力
比人串我練大隻d先黎做義工啦

考唔考慮下抖多30秒
可能可以做多2下
每日第一日動作，重量最大，抖耐d我覺得可以接受

8x3 75kg 咋

健力都好食基因
高佬重squat 短手重deadlift 既人真係少之又少。。。

基因唔基因都好

少之又少嘅人三項係全部都有優勢

我自己雖然有一項係比較弱

但係我都有一項係比較強

師兄 想問下點係上面開始？

唯一可以做既野就係不斷努力去達到自己呢副軀殼既上限

一日未到死都未知道自己嘅極限

目標就係23歲之前參加比賽

有時做做下都會懷疑緊自己係咪真

但係行完一輪之後又有進步

所以我諗應該有排都未到極限

抖太耐我覺得會熄左火😂通常superset先會抖一分十五至三十秒

ic

放dumbbell 係腳 用腳力幫手上 一野推到最頂

我都係咁，不過我好耐冇用大重量推啞鈴所以唔敢亂教人

次次都係練完桿鈴推胸或者桿鈴肩推先用啞鈴練胸

唔係正常都係咁開始咩
輕就話可以下面開始姐

事實上 生雞蛋比起熟雞蛋係會被人體吸收得更好

係啊 熱身組拎輕就用手拎上去都得 到真正working set就用腳幫手上會好啲 又無咁易傷

有懷疑

我set22歲

夠掛 應該

我希望自己 23歲內玩晒健美，健力

仲要贏到獎！！

熟雞蛋的蛋白質比生雞蛋的蛋白質較容易被吸收 (多大約百份之四十)﹐即是說﹐要吃七個生雞蛋才能吸收等同五個熟雞蛋的蛋白質

頂記錯咗 自膠

人生要破一個健力香港紀錄！

我信我可以！

加油

一齊加油
到時成個健力界都係連燈仔

比參考資料先：

Squat: 195.5kg (Tyler Man)

Bench: 145kg (羅喬尹）

Deadlift: 230kg （Lacson)

Overall: 546kg (Tyler Man)

數據上見到 都仲有一段距離

不過我想破左呢個DL 記錄

Btw Below 74kg

從來唔懷疑窮巴既意志力同決心
希望dna之神冇背棄你

squat我想4餅先啦

破紀錄唔會諗咁多

有進步就得，同埋我重過文家俊

74kg jr級？

我都冇話同你玩

你點會落到去74 你係甘志良比架

不過一切都進步慢慢就好

公開組點會係呢個

不過唔知玩過non-ipf 比賽

可唔可以再去玩健力總會嗰個

不過文家俊俾香港健力ban左

佢個紀錄俾人破係遲早既事

佢依家都冇得破返自己個jr紀錄啦

之前好似話會拎走佢個成績

唔知有冇記錯

香港警察力量 > 香港健力總會

點解比人ban既

睇Tyler Man ig最清楚

唔知點解個胸做到一大一細想問下可以點做先平衡返

由姿勢入手
拍片睇自已動作

做多d單邊動作

點只隻手
同埋cut就要有心理準備力量跌
磅數力量就自然會跌

蕪湖街間24／7 gym , 而家得幾條友，果間點解會咁靜？

癲
我一大重量/挑戰新重量冇抖翻1:30都唔敢做下一組

開得半個月

睇返嗰區好似有另一間 Elite fitness

設備如有可能比24/7更好掛

不過24/7 都係開咗差唔多一個月咋嘛

8下都唔叫大重量啦

我唔知係咪心理作用

我依家每日食少300 力量冇乜點變 反而重多咗

但係成日都喺度質疑自己食唔夠 會唔會唔夠力

咁又唔一定啊

如果佢玩八下 只係有一下空間淨

咁樣我都覺得佢需要抖耐啲

第一組我feel到可以去到十下 但無去盡 廢事第一組就力歇

咁樣我估應該有能力 5x8

想請教點計卡路里

你講出街？

我食少500力量係慢慢隨磅數跌
每次cut都係咁

yes
我依家淨係識上網搵人計果d做參考
雞胸紅米500
吉野家小牛加蛋450,中牛加蛋590
呢d參考數據岩唔岩？我知冇可能計到準一準

能唔能夠作為程度既指標，即係程度愈高，減肥愈容易跌力量

73kg?

Ok sor

新手繼續上

減肥都繼續上到力
Deadlift上咗
Squat個form好過之前 無重心向前

bench呢

上咗2kg

咁快就熱，我都cut唔切，家下先75kg 17%bf,仲要未bulk夠就要cut

squat同dealift都還好
bench真係最敏感 一食少左即刻細力

好似唔少人都話上半身易跌d

各位巴打大家好

想問下應該點樣安排negative pull up入我個workout routine？
應該淨係pull day 練定 係所有workout前做？
擔心如果workout前做會冇力做其他
我做二四六日 push/ pull/ leg/ shoulder
唔該曬各位巴打

dl 100kg第8下左手唔夠握力
已經用左拉力帶

大概都係呢啲數字嘅

只不過我出街食盡量都搵一啲容易估嘅

如果有汁嘅食物我真係唔知點計好

Btw 平時有準備開嘢食嘅應該知道大概咩份量嘅

走汁汁

走汁

你都升得好快

我覺得可以每日都做
好似不太大負擔

我仲未脫離新手福利期

今日見到個女仔比啲健身狗sales糾纏
係拉人膊頭又跟住行咗五十幾米
（間野出晒名黑店，連登都有post講）

係隔離睇咗陣發覺唔太對路
見到個女仔明顯唔情願但差啲落疊
隻狗拉佢轉身上樓個刻
之後我上前同個女仔講快啲轉身走
仲拉佢背囊向反方向走
最後隻狗都唔敢再sell佢
個女仔最後都同我講咗好多聲唔該

我想講嘅係啲狗好鍾意向一個人
或者睇落比較軟弱同驚青嘅人埋手
如果大家見到希望大家可以幫下佢地
始終玩開健身
但睇到平時新聞太多啲呃人case
敗壞晒風氣

有無師兄講下點做GYM + 帶氧運動去減中央肥胖
我肚臍附近皮下脂大約1.5cm，上身肌肉仍然不足，偏瘦，呢排開始gym下

英雄

起底倉仔睇Q&A

對於一個pull up都做唔到既人黎講
其實唔易

ching一定好大隻

真男人

之前冇研究開
平日都係出街食
朝早食OK三文治
LUNCH就大快活雞胸紅米
夜晚唔定
有飲下奶粉
岩岩計過自己 TDEE每日大約2550
要增肌即係食2850左右
我砌黎砌去好似食唔夠 唔方便自己整 有咩方法改善

俾個參考你 (今日)

我自己就食緊2400-2500

早餐(今個禮拜)： 兩個生麵王+250ml 奶 34/13/88

Snack: Subway Ham&Turkey 17/4/48

Lunch: 譚仔（牛肉米）～30/5/75(一時一樣）

Post-Workout: 三隻蛋 + 20粒提子 20/15.2/19

晚餐：屋企人煮 因住食 35/20/50

Snack: Chicken Breast 100g 20/4/0

sorry 想問果三個數值係咩黎
蛋白/脂肪/碳水 ？

係呀 蛋白質我習慣低估

其他兩個我就會高估

係唔係加埋既蛋白x 某個數 脂肪x某個數 碳水x某個數就得出到果日卡路里總量？

基本上蛋白質/碳水化合物x4 脂肪嘅話就x9

同埋我大概都少食多餐 因為好容易肚餓

睇完FAQ
早餐︰烏冬一碗/蛋治
中午︰大快活雞胸飯，飯個part只食幾啖
傍晚︰30min單車
夜晚︰正常晚餐，白飯食少少
飯後︰家中gym，主要上身
訓7個鐘
假日可能去康文gym 1hr

唔知依家咁樣有無問題

唔夠蛋白質

齋減肥係冇問題 不過易減到肌肉

而且你都有話舉下鐵最好食多啲protein

早兩日拉到10下
一上就上咗10kg

次次去到譯仔就忍唔到要叫過橋大辣加份皮蛋

譚

我卡左係45lbs 3個月

有冇巴打 deadlift 會round lower back,所以選擇唔做?

我自己會改做sumo 同rack pull

利申，180但腳長手短

都上得幾快

我都要努力下先

唔知deadlift會唔會係我嘅強項

不過我拉125kg 10-12下

我絕對靠DL

依家Bench around 90kg

cutting最簡單係唔係食少啲碳水就可以

我拉梗110 6下
Bench 62 都有6下

仲要多啲蛋白質吖

唔比你追我

我DL 未知可以幾多 不過用埋belt 可以多至少5%

Bench 就努力中

重有Fat

唔用belt
起碼去到平台期先準用

學好啲吸氣 鎖下背好過

我下個月test Max 就用啦

希望至少穩有180

我個tech 唔係鎖下背架

我直接round upper back

我5月先test 因爲gym足一年

到時bench要搵ching幫手

到時比個日子我

其實好多人拉rm deadlift都會round upper back
是否正常？

月中三日test三項 定一日做曬佢

你想試比賽就三個一齊

如果唔係其實分五日好啲(S rest B rest D)

三個一齊

如果推胸卡起某個磅數，轉玩輕少少攻tempo會唔會有助突破？

試下玩慢啲個tempo 同最尾個下推唔到上去都停係90度hold返五秒

應該係改變原本玩法就比較有機會突破

即係操左<5 reps好耐卡關就試下>8reps

玩左>8reps好耐又試下<5reps

補充protein有無咩好方法
雞胸？唔知要點食好
5隻蛋白？當水咁飲？
Whey Protein粉？

p.s. 想減肚皮脂肪 + 上身有D鋼條身型 + 唔想變gym room個D hulk身型

有無師兄可以教下我 做bench press果時個肩收唔實可以點改善

咁唔好食咁多同做咁多gym,好易變hulk

可能要呢啲

你幾重先
食返1kg/2 protein好d
你70kg食140protein
一個月即見改善

想問邊度有squat shoes買？

想問下紅色隻桂格即食燕麥可唔可以唔沖熱水就咁食？

不嬲用凍水 同whey 一齊沖

想問下deadlift round upper back其實得唔得 我咁做嗰陣隻手放得舒服啲 leg drive嗰下好啲 但lock out嗰下又好似冇直上背咁好

原來真係可以咁食 因為一直以為唔得 無溝埋落whey同豆漿到

好多bodybuilder 都係咁食
我都咁樣食左好多年
方便食carb 又唔洗飲gainer 變肥

美國集運

練背

round upper back 得呀
但如果因為咁而最後上半身lock out 有問題，你就可能要取捨下

但如果以訓練角度我覺得下半身lock out 到就ok， 睇你本身有冇比健力賽既興趣啦

直覺上覺得係背肌問題，試下練多d直臂下拉，唔太肯定有錯請大力屌

Pendlay Row

貴格無鈉又硬又貴

健身二年169cm72kg,非乾身見到少少上腹，耐力好差做自身體重訓練好快攰。
今年想考纪律部隊，時間表我咁樣分配有冇問題。（我分三個周期力量周、肌肥大周、體能周自身重量為主）行左二個月發現做自身重量輕鬆左，但力量有下降、體重無太大變化。有冇師兄可以比意見。

頭先荃p位巴打sorry,我係唔會spot人squat,因為真係好危險

頭先落gym房見到條女勁大波
有前有後真係正

squat 搵陌生人 spot

以為有人spot 會搏啲 , spot 人果個以為你自己識執生 , 最後攬炒

所以我唔會spot人squat,唔夠力向後掉好過

放安全架咪算

Spot 嗰個重危險

認同。
有d人起唔到會向後掉桿

下次同小妹say聲hi啦
唔洗怕醜

次次做胸個感覺強烈過背好多

椰汁炸豬扒

168cm高 重大約55KG

一日7杯啦

7杯whey protein drinks?

快活過神仙

買原粒燕麥加啲whey加花生醬加啲水整做bar
當snack又得

一日七杯變李小龍身型

Ingredients:
2 cups oats (160 grams)
4 scoops protein powder (120 grams)
5 tbsp. peanut butter (80 grams)
1/2 cup almond milk, milk, or water

Makes 8 servings.
Amount per serving:
200 calories
7g fat
18g carbs
17g protein

其實食protein bar 唔飲whey protein粉 得唔得

食whey平好多喎 同埋cutting要食少啲carbs 自己計下條數

有冇巴打解釋下
姿勢應該岩

最憎食 bar , gym 完攰到爆仲要坐定定妹支bar , 妹成10分鐘

我調轉，你就好啦
我個胸廢過屎

唔該晒各位 有做緊pendlay row

明明做果陣個背有拉住 但係做完唔多痛
個胸痛到仆街

有咩推介既protein drinks？
重申︰唔想變hulk主要想減肚腩 練腹肌/肩肌/胸肌

都唔知呢d 認真定玩野

個重申真係令人唔想再答 咁撚易變hulk咩

Sorry咁我收返個問題
轉個問題︰有無人係自然D，只靠食雞胸肉？成果點樣

whey 都係自然嘅野

唔介意嘅話收埋多個

食奶粉有幾唔自然？

* 我冇食 亦都唔覺得有問題

你話動作岩既話應該都係得幾個原因

1 冇頂峰收縮
2 放得唔夠
3 收得唔夠
4 重量唔夠

黎緊cutting 想試下greek yogurt 做早餐
大家食開邊隻/點整？

加蛋碎加藍梅同提子

唔岩你
我好記得有次食左三舊雞胸
第二朝起身個胸同膊頭脹到痴線
照鏡大隻到嚇親自己 即刻唔敢再食

不過諗住今年halloween前幾日開始食雞胸
咁我就可以cosplay hulk

加重啦，你應該做得唔夠重
但重還重，留意每一下拉盡都要挺一挺胸

究竟講緊胸定講緊背 ?

由12月頭開始做gym 由104減到96到（大肥仔）
依排用緊18/6斷食
冇食早餐
午餐盡量食D 冇咁肥咁
夜晚就做gym 前食 多數三文魚雞胸蛋同菜
想問下其實依隻食法其實有冇問題，同埋仲有咩可以推介食下
同埋依加操5日係分推拉腳推拉
但基本上操1.5hrs 都唔會做得曬D 動作（個gym room 冇人唔洗等）
想問應該改返一日做一個部位算定係減動作比較好
thanks

IF唔識，不過好似食唔夠，食唔夠反而燒脂效果會好低

記得唔好買錯Greek style

買兩句錯兩句

冇問題
停止斷食
唔食早餐唔得
食下腰果花生西蘭花
你gym room冇人咁好

田濤beltless蹲320

到底條友係咪真係睇過你個faq

定係假膠

人地只係想要鋼條 唔想太大隻姐 唔好排擠人
問嗰位巴打記得多做sit up同頸後拉 日飲七杯大隻奶粉 唔會肥放心 我以家張晉身型都係靠佢

每一下拉盡都要挺一挺胸 is for 操背

操胸is 一直挺胸

多口想問做乜要停斷食？

星期一應該得閒整 到時po上嚟睇下

但食早餐咪變左冇斷到食
會唔會應該 lunch 同 dinner中間加多一餐會好D?
上面有巴打話食唔夠食碳水蛋白質定卡路里

做完strength訓醒肌肉唔痛
係咪做得唔夠重？
重量已經每set 頂盡8下
做9-10 set
set 興 set中間可以抖幾耐？

夏天又到又要cut la
又要做cardio 又要戒口

邊有咁快夏天
雖然天氣係似

greek yogurt都有分？真心想問 平時去下惠記買 求其見greek yourt就上手

超市有好多係greek style yogurt 唔係真係greek yogurt
Greek style yogurt只係加左artificial嘅增稠劑令到個質感似greek yogurt
如果買greek style yogurt就不如買返plain yogurt算
真嘅greek yogurt係比plain yogurt 糖份低少少 protein高少少
但greek style yogurt就冇左呢個優點

等我留意下 岩岩入坑操肌 以前口痕成日食零食 而家想搵其他健康啲野食代替

啱呀
唔好食有style果款

Market place
一田
City super都有

做gym係咪會刺激男性荷爾蒙？
咁日做完見到啲鬚即刻出左

有啲明明greek style都會寫做greek
所以最好睇nutrition
100g有9.8-10.5g protein個隻就係greek

勁呃人人

毒巴

我買fage 0%
買一次, 跟住就可以自己整4,5轉

好快變張飛了

Squat兩餅3x10

好快140kg

或者已經有

係咪每下都靚靚囝囝先

頭7-8組都feel到有4下
可能每一下中間都企咗幾秒 所以會hold到
不過最尾第三下就幾乎上唔到
好少會做10組 好撚攰

Shit 你講嘅方式令我以為你做咗3組10下

儘量練到個節奏係一樣啦

唔係第一個數係組 之後係reps咩

我都係咁諗，心中讚嘆左一下

Sets x Reps Come on James

最尾Feel到會有控制唔到 重心去咗前面
起唔到勁驚跌

營養標籤有分
通常greek yougurt 既protein會高過sugar差不多2倍

深蹲鞋其實點分好唔好
厚度幾多先好
咩牌子好

落左單先話雞胸冇哂
我唔想做人啦

Ching 邊間買？

有冇留意開健美/自然健美/台灣健身既巴打知wnbftaiwan係咩黎
聽講係台灣既自然健美比賽
除左有藥檢，仲有。。。。。。
測謊
歐美國家既有藥檢健美比賽會唔會用測謊？
同埋商業用測謊儀器準繩度有幾高，會唔會殺錯良民？

如果cut 哂藥pass現時藥檢又pass測謊但ffmi 爆26既選手又會唔會接受？

我講得唔好
其實係食活活雞胸紅米飯

操完腳之後膝頭對落少少個位每行一步都有好輕微嘅痛，係咪傷左關節？
點搞？

Ys

淨係做leg press都可以傷
想知果個位點解會傷到？

佢呢條片話外國標榜natural嘅比賽都有用測謊機

其實一次性藥檢真係冇咩用 cycle完咗一段時間就咩都測唔到 隨機性藥檢先有意義

hoho
好啦今晚係公司慢慢google 翻譯睇哂佢

係咪想”改邪歸正”關注健美

唔係，我改正歸邪

上面全部留言都有一個負評哪個死小孩悄悄地留下負評

Leg press最傷，唔知重 死追重，結果食哂力落膝頭哥

肯定係睇唔過眼你班奶粉佬

Not enough protein= no muscle gain?

Or <TDEE

後者應該唔會 睇黎食唔足蛋白質..70kg仔要食幾多

Leg press都傷咁做咩？

Around140 減肥就再多啲

Aim改內臟脂肪

岩岩試完 見桶雲呢拿味剩低最後少少拎黎沖下麥皮
比就咁飲好好多

淘大五個人輪一個深蹲架
破左我個人紀錄

咁食少啲肉類脂肪啦 食多啲健康少少嘅油 e.g.三文魚 牛油果 olive oil

明明膽固醇先得3 都唔知點解體脂有成22 望落無人話肥

上次康p六個人 四個老嘢同兩個後生仔

我奶粉開水浸浴

明明諗住減重

點知因為個program 太hardcore

可能要食返自己嘅TDEE or above 先

有冇反映比你師傅知

係師傅啱啱親口同我講

因為我有fail rep btw W1D1

追緊重咪落磅啦

Summer
Is
Coming

係咪4點鐘個班呀叔

測謊機完全無用
簡單一句，測謊機結果不能成為呈堂證供，完

應該係你講梗嗰班 有個駝背隻腳勁幼

係咪純粹想令d冇信心既人打退堂鼓

Leg press 係好易借腰力 , press 果下屎忽一離椅就係借左力

但係我係膝頭對落痛喎

食藥啲人成日口口聲聲話正常 , 但其實自己都覺得身有屎

髕腱位 , 伸直時壓力太大就會傷

意思係我做得太重？
我淨係做8-10下嘅重量炸喎

所以咪話你借左力囉 ? press 幾多磅 ?

借腰力傷膝頭？
最重果set都係做330lb 渣嘛

唔一定既，肯認自己係用藥選手啲人咪唔會身有屎囉

你確唔確定你有拉實手柄 , 確保屎忽貼實張椅咁 press ?

除左第一下果野係用手撳大脾，其他全部做足

點解你地咁誇
我操第五個月
依家先60kg 8下

聽人講加小小蜜糖好食好多？

會

師兄買邊隻牌子？
試緊fage同Bulla

問你有無拉實手柄咁 press , 基本上唔拉實 , 屎忽一定會升起變左腰腳press

leg press =/= squat

都係fage

我leg press 60
squat 50
160kg聽落都好誇，係要操幾耐先到

人人唔同
會因基因 營養 休息影響

依度聽過最勁係操半年四餅 深蹲 唔係半蹲 180kg

講少左，仲有運動/傷患歷史

真心聽落都cls
放工做，upper lower, push pull leg咁一星期
但永遠聽啲number就覺得自己進步好慢

我自己Leg press= 90% RM Squat

加油，我都係進步好慢既上班族
依家成日係公司補眠
我係返更狗，個更限死我每八日有兩日一定唔夠訓（少過六個鐘）

leg press 應該係working set？

Full range 不過好少做

康p都有squat rack?

leg press 唔洗平衡 , 正路推得重過 squat

返工後唔夠訓真係死症
on shift更加難搞，巴打加油
btw想問
我個timetable都係每muscle group兩次一星期
上網睇過有人講應該一日5 rep train strength, 一日8-10 hypertrophy
定其實我咁新手(5個月)，無咩所謂?

我全部8到10 rep,有啲12
bench press, deadlift有時6rep

如果想增強Squat

Full range 一定比較好

都話除左第一下撳左大肶，其他都有拉

一星期高reps 一星期low reps 叫波動週期
週期呢家野岩唔岩你係要親身試下
但每個高手都會話新手最重要係岩姿勢先，人人悟性唔同，不過我睇返自己頭五個月d big three 片係慘過睇關家姐

如果個hip mobility好
玩個range夠大落得深
未必會重得過squat好多

好深，睇到小妹濕哂

波動週期係會entropy得好啲??
應該都ok，有朋友考緊教練，有成日問同睇
同埋都成日拍片睇自己動作，就算未啱哂都唔會大錯嘅

可唔可以調轉講
我leg press都係大過squat
係因為我hip mobility麻麻?

google 完都唔明entropy好啲點解
我英文垃圾

有教練朋友咁正

sorry想打hypertrophy
總之都係增肌啦，sor

高rep數對增肌短期收益比較好
低rep數主要練神經系統力量，呢份力量會增加返你高rep數既訓練量

1/4 1/2 range 我都可以係有Squat 嘅3-4倍

不過而家講緊嘅係用Leg press 為輔助項目

從而去增強Squat 所以落到平時嗰個深度就差唔多

因為普遍都係bottom position 相對上弱

當然重有根本Hip硬到都打唔開

Volume block 好想死

認同

5reps pre 9 同 12reps rpe9 一定係12reps辛苦好多

嚟緊呢一個月 全部都係

最高峰應該有40 sets 一日

要比較就應該用同一個深度去比

我真係恭喜你

為咗成長 唯有頂硬上

今日成功用舊pr 75% 蹲到 3sets 13reps
好開心

點解啲squat bar 海綿咁貴 ? 支那野都要 $160

自己用毛巾頂住

以前我覺得舊野係廢，直至做臀推先知出事

係咪溫得太多thermo ？

毛巾都壓到後頸巢晒好唔舒服

有無師兄有之前jeff nippard果本push pull leg既link
記得之前有師兄share過
但唔記得第幾個post

咁又唔係， 睇返個range of motion 啦
利伸成日覺得leg press 上餅好煩

我leg press 360kg, squat先3餅

請教一下
想練到膊頭横d

做gym淨係做背胸肩
依架大概做左兩個月
一星期四日左右
平均每次晒30min落一個部位
eg坐姿高位拉背直接拉30min
做到唔夠力就輕一格咁

想問下有無問題

佢好似踏腳唔多啱 , 希望佢膝蓋健康

Skip leg day既人膊頭唔會變大

leg day有無咁重要
好似唔練腳就玩撚完咁
我唔想練粗隻腳

審美觀好個人
唔想腳粗咪唔好練囉
最多得唔到健身愛好者認同
街外人冇幾多識睇有冇操腳
見你小腿幼就覺得你冇操腳都有

我唔識睇點錯法，可唔可以講多d

想問下新手入門
係咪應該用重量黎衡量有無進步
例如bench 啲人話要bench自己體重先算脫離新手
但我玩左一個月 距離個目標好似有啲遠 尤其我又肥仔

同埋新手係康文玩 無得練正式既squat/deadlift
係咪哂鳩氣

啞鈴squat /deadlift 都好正式
只係力量去到一定地步就覺得啞鈴重量唔夠
到時可以練單腳蹲 （保加利亞/箭步）
單腳硬拉

一定唔會哂氣

我個小腿粗過佢

有冇睇J.D.wu ?
又係長臂猿

香港都有 59kg class

DL around 240kg

所有大腿workout都應該盡量避免腳尖發力

其實我只係想請教下一個動作操30min
唔夠力就落一格繼續咁做會否over左

上面唔小心打錯

點解一個動作操幾多用時間計
同埋你一part只做一個動作？

我都係做酒杯squat
都拎過康文果啲fixed weight既bar做
個感覺好唔同..
Deadlift我做康文果啲bar最重45kg

單腳意思即係唔夠重 所以用單腳黎支撐個重量 變相加重？
不過玩到咁上下我可能去轉正式gym算

因為業餘操 唔識計rm個d

一part真係做死一個動作
因為我只係想操大某幾舊肌肉
eg胳肋底下面個前鋸同背闊
所以30min都係做高位下拉
有時會25min下拉再+10min坐姿划船
然後每次再加20min側平舉

一個動作可以連續30分鐘 , 咁輕對增肌幫助有限

但係一做重左就feel唔到肌肉個收縮
試過重一格就變左手臂用力拉落黎

顛

係，但單腳訓練本身有佢價值，唔洗好大力先開始做

重量用幾多係要自己試出黎 , 一味鳩做效果唔會好

呢度 9 成都係業餘

康文最重啞鈴65磅
130磅deadlift/ 65磅squat都係bb level
應該唔洗話好大力先會覺得唔夠做？

點會無

所以我一feel到肌肉用唔到力就做輕一格
不過真係做到30min
可能休息時間長掛

又到左ohp時間

對我黎講 40磅啞鈴以上已經keep 唔到 squat 個正確姿勢 , 夾硬做甚至拉傷過

打錯 , deadlift 先啱 , 40磅squat 仲可以放上膊做

你不如試下做多幾個動作先
一part肌肉都可以用唔同角度去刺激
而且你點樣一個lat pull down拉足25分鐘呀
一係好輕
一係hea拉

你正正經經試下揾個重量做到8-12下
做多下都唔得
做完抖一分鐘做下一組
做4 5組好過你咁做啦

咁樣操到下年都未識大

一組要抖一分鐘
我平時係拉8下 就停30秒到再拉
頭4~5組都做到
之後就轉做6-8下
6下開始攞命咁做埋個2下
然後再轉6下一組
然後減重再6~8咁做
但平均休息時間都無一分鐘咁耐